% Copyright 2022 Martin Puppe
%
% Lizenziert unter der EUPL, nur Version 1.2 ("Lizenz"); Sie dürfen dieses Werk
% ausschließlich gemäß dieser Lizenz nutzen. Eine Kopie der Lizenz finden Sie
% hier:
%
% https://joinup.ec.europa.eu/collection/eupl/eupl-text-eupl-12
%
% Sofern nicht durch anwendbare Rechtsvorschriften gefordert oder in
% schriftlicher Form vereinbart, wird die unter der Lizenz verbreitete Software
% "so wie sie ist", OHNE JEGLICHE GEWÄHRLEISTUNG ODER BEDINGUNGEN - ausdrücklich
% oder stillschweigend - verbreitet. Die sprachspezifischen Genehmigungen und
% Beschränkungen unter der Lizenz sind dem Lizenztext zu entnehmen.

\documentclass[%
  fontsize=12pt, % Schriftgröße
  version=last%  % Neueste Version von KOMA-Skript verwenden
]{scrlttr2}

% ===== Deutsche Sprache =====
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
% ============================

\usepackage{iftex}

\ifLuaTeX
  % Verbesserte Regeln für Ligaturen
  \usepackage{fontspec}
  \usepackage[ngerman]{selnolig}
\fi

\LoadLetterOption{DIN5008A} % Einstellungen für DIN 5008 Form A laden

\LoadLetterOption{absender} % Absenderdaten und -einstellungen aus absender.lco laden

\usepackage{graphicx} % Um Grafiken (bspw. das Logo) einbinden zu können

\begin{document}

\begin{letter}{%
% ===== Zielanschrift =====
  Erika Musterfrau\\
  Musterweg 43\\
  56789 Musterhausen%
% =======================
}

% ====== Geschäftszeichenzeile =========
\setkomavar{yourref}{}          % Ihr Zeichen
\setkomavar{yourmail}{}         % Ihr Schreiben vom
\setkomavar{myref}{}            % Unser Zeichen
\setkomavar{customer}{}         % Kundennummer
\setkomavar{invoice}{}          % Rechnungsnummer
\setkomavar{place}{Musterstadt} % Ort
\setkomavar{date}{\today}       % Datum
% =====================================

\setkomavar{title}{Titel}

\setkomavar{subject}{Betreff}

\opening{Sehr geehrte Frau Musterfrau,}

hier kommt der Text hin.

\closing{Mit freundlichen Grüßen}

% ===== Postskriptum =====
\ps PS: \dots
% ========================

% ===== Anlage(n) =====
% \setkomavar*{enclseparator}{Anlage}
\encl{%
  Anlage 1\\
  Anlage 2%
}
% ===================

% ===== Verteiler =====
% \setkomavar*{ccseparator}{Kopie an}
\cc{%
  Verteiler 1\\
  Verteiler 2%
}
% =====================

\end{letter}
\end{document}